新加坡報導：台灣抗疫有成 社會對政府信任是關鍵

新加坡媒體報導指出，台灣抗疫，百日有成，武漢肺炎疫情已基本受到控制，受訪民眾認為除運用科技與大數據，台灣本身口罩文化，以及社會對政府的信任也是關鍵。

新加坡新傳媒8頻道的時事節目「焦點」昨晚分享台灣對抗2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情發展，當全球各地為防止疫情蔓延，制定嚴格行動管制法令，台灣卻沒有因為這場疫情就停下生活步伐，反而有效控制疫情傳播。

報導指出，川流不息的街道、繁忙的賣場、食客絡繹不絕的餐廳，台灣街頭熱鬧的景象似乎和疫情流行前沒有太大不同。

報導分析，2003年嚴重急性呼吸道症候群（SARS）之後，台灣成立中央流行疫情指揮中心，確保未來發生流行病時能有效、及時協調與應對。這次的中央流行疫情指揮中心早在台灣出現武漢肺炎第一個病例之前就啟動，以應對危機。

報導指出，台灣在疫情爆發初期，採取嚴格入境管制措施，從2月開始全面禁止來自中國的非台灣居民入境，杜絕外來病源，3月起需要入境的台灣人，必須遵守14天的隔離檢疫規定。

時事節目「焦點」分析，口罩自從武漢肺炎爆發以來，成為炙手可熱的防護物資，世界各地都出現供不應求現象，台灣目前擺脫過去一罩難求困境，口罩生產量一躍成為全球第二，平均每天生產逾1500萬片口罩。

另外，台灣除實行口罩實名制，控制口罩供應外，民間高手也開發出口罩地圖，隨時查詢全台藥局的口罩庫存，緩解前期藥局瘋搶口罩現象。

報導強調，中央流行疫情指揮中心啟動超過100天，台灣疫情也基本受到控制。

根據台灣中央流行疫情指揮中心統計，截至15日為止，2019冠狀病毒疾病440例確診，分別為349例境外移入，55例本土病例及36例敦睦艦隊；確診個案中7人死亡，387人解除隔離，其餘持續住院隔離中。

香港抗疫有成 社會對政府不信任是關鍵

台灣乜都好

新加坡人夠信政府啦，咪又係爆

笑撚左
香港

對中國政府不信任是關鍵

新加坡政府最初叫人冇病唔好戴口罩

同時個政府要值得信任先得

新加坡中嗰班係外勞
等於有人同你講支那人奶野中肺炎死哂，你會開心定唔開心先？

Ho ching: Errrrrr

信心可以無打到有， 香港做緊

點解可以隔得咁好？
班外勞唔會坐車落town？

中咗就係外勞

未中就新加坡人

其實，台灣最初都係呼籲市民毋須帶口罩，但d人當然都好自律會帶。

社會對支共的信任是關鍵

自己廢就廢啦

香港有撚互信咩

一樣好過猩加坡

倒因為果+混淆視線
根本就係小英政府因為佢哋做得有成效所以先得到台灣人支持
當初既限罩令都有好多人不滿㗎
如果真係信政府就唔會倒韓罷韓喇

猩加坡星宣部又重覆洗坡狗腦話乜都要聽聽話話信正苦個國家先會好

睇黎新加玻民怨唔淺，支拿玻政府真係好驚。

香港十二月通報全世界

Errrrr.....

好慘

Monkey states

台灣一早封左關先叫人唔好戴口罩
港共同Mokeypore中門大開叫市民唔好戴口罩完全係兩件事

即係支持台灣政府唔同中國政府
反了反了